## 🍃JWT --> 인가
- 인증: 로그인
- 인가: 페이지 권한(내 계정으로만!!)
- ⭐ __모두 로그인이 유지된다는 전제가 있다!__
### 세션
- 🤣 __서버 재부팅 시__ 메모리에 있는 세션정보 모두 초기화...ㅎ
- 서비스 규모 있을 시 >> 여러 대의 서버 >> 각자 책상, 서랍이 있어 >> 분산해서 로드? 세션 유지가 잘 안됨!
- 이를 해결하고자 `공용창고(데이터베이스 서버)` 및 `Redis` `MemCached`  같은 메모리형 데이터베이스 서버(길다란 공용 책상) 사용


![image-7.png](./image-7.png)

### 토큰방식 `JWT`
- 위의 복잡한 설계 및 문제를 해결하고자 나온거


![image-8.png](./image-8.png)


![image-9.png](./image-9.png)
